辱支/反支電影推介

即係咁
我知講到抗爭電影，連登巴絲一定即刻諗起地厚天高同烏克麗麗套凜冬烈火
但其實一啲所謂辱支/反支電影都好值得大家了解，小至齊齊恥笑支那玻璃心，大至了解支那既統治權術。
本身我都冇特登研究呢方面既list，不如就拋磚引玉，等大家討論下

西藏七年(Seven Years in Tibet, 1997)

改編自奧地利登山家海因里希·哈勒(Heinrich Harrer)的同名自傳。這1997年發表的傳記電影是由法國導演讓-雅克·阿諾(Jean-Jacques Annaud)執導,美國型男畢彼特和英國演員大衛·休利斯主演。他們飾演代表納粹德國的登山專家( Austrian mountaineer)。電影與原書一樣，以二戰伊始的1939年開場，後轉而描述哈勒於1944年至1951年這七年間在西藏生活的經歷，側面描述支共如何通過一連串的民攻武嚇，”和平”解放西藏。

由於中國政府認為本片故意醜化、妖魔化中國政府,因此百般阻擾,故本片場景多在自阿根廷與尼泊爾等地拍攝。當然,本片也遭中國全面封殺!甚至禁止此片導演讓-雅克·阿諾及男主角布萊德·彼特、大衛·休利斯入境中國。
對照中國政府長久以來欺壓迫害圖博人的事實來看,本片對中國共產黨的批判已經是相當保守了!若要人不知,除非己莫為!

袁將軍的苦茶(The Bitter Tea of General Yen, 1933)

《袁將軍的苦茶》是一部1933年好萊塢前法典電影，由名導演法蘭克·卡普拉(Frank Capra)執導，主演為芭芭拉史坦威(Barbara Stanwyck) 與尼爾斯·阿斯瑟。

故事講述芭芭拉史坦威飾演的梅根·戴維斯來到中國，準備嫁給一個傳教士，並幫助他的工作。戴維斯和她的未婚夫準備進入到戰區營救孤兒，在火車站，由於發生戰事，他們走散了，戴維斯昏倒在車站，醒來時，發現自己躺在一房間里，原來，她被軍閥袁將軍給救了，且袁將軍還喜歡上了她...

《袁將軍的苦茶》有名句”Human life is the cheapest thing in China”。加上荷里活當時對華人形象的描寫十分刻板，整套電影表現了西方人想像中舊中國的落後和野蠻，為當時的國民政府抗議。中國人在影片中想像為對白人（尤其女性）構成性威脅的「野蠻」他者。閻將軍是荷里活塑造的華人形象中一個重要角色，有學者將其視為辱華電影代表作。但換個角度睇，電影真實反映了民國時代軍閥割據對中國人民帶來既苦難。

其實睇完文革後啲傷痕電影已經會好憎支共

歸來？呢套都慘

活著？

活著慘到

仲有芙蓉鎮、苦戀 都完全反映到支共幾仆街

推下

國產零零七都冇

The Chairman 1969